\chapter*{Заключение}						% Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}	% Добавляем его в оглавление

Основные результаты работы заключаются в следующем.
\begin{enumerate}
	
	\item В данной работе был представлен и обоснован пример разработки моделей монауральной локализации источника звука. Предварительно проведен анализ исследований и результатов работы существующих систем, выполняющих схожие задачи.
	
	\item В диссертации исследованы следующие задачи
	
	\begin{enumerate}
		\item Разработана система локализации источника звука, было выполнено построение ее модели и решение с помощью необходимых методов.
		\item Разработана программная реализация модели системы
		\item Выполнено тестирование, включающее в себя проведение экспериментов с реализованной моделью, поиск алгоритма ее работы, дающего наилучший результат, а так же сравнение конечных результатов с аналогами.\\
	\end{enumerate}
	
	  \item В работе адаптирована теория активного восприятия, применительно к обработке и анализу звуковых сигналов
	  
	  \item Все представленные в работе методы реализованы в виде программного обеспечения, способного работать на большом количестве распространенных персональных вычислительных машин.
	  
	  \item По результатам исследований опубликовано несколько статей.
	  
  
\end{enumerate}
В результате выполнения работы были получены знания в областях исследований, имеющих непосредственное отношение к теме магистерской работы: машинном обучении, анализу сигналов, математическом моделировании, улучшены практические навыки разработки программного обеспечения. Получен опыт обоснованного выбора и использования программных продуктов для решения поставленных задач, самостоятельного изучения новых методов исследований и проведения научных исследований в соответствии с тематикой задания. На практике выполнена разработка программной системы, решающей поставленную задачу, а так же проведено ее тестирование с анализом полученных результатов и их сравнением с результатами известных исследований в данной области. Обозначены перспективы дальнейшего модифицирования и развития и системы. 

\clearpage